\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsmath}


\title{Dokončení tématu Náklady, analýza bodu zvratu}
\author{EB2INE01}

\begin{document}

\maketitle

\section{Remanence celkových nákladů}
Zpožďování celkových (fixních + variabilních) nákladů s poklesem objemu produkce

\section{Náklady z hlediska rozhodovacích procesů}
\begin{itemize}
\item Relevantní a irelevantní náklady - pojištění a stravenky zaměstnanců
  relevantní - mají smysl při rozhodování
\item Náklady připisoavné - imputované
\item Náklady ovlivnitelné rozhodnutím
\item Nevyhnytelné náklady (odpisy, úroky) - vyvolané minulým rozhodnutím
\item Vyhnutelné náklady
\item Utopené náklady - např. odpis technologie, která se nepoužívá - přijetí
  rozhodnutí, které nebude v budoucnu generovat zisky
\item Oportunitní náklady - náklady obětovaných příležitostí -
\end{itemize}

\section{Klasifikace výnosů}
členění
\begin{enumerate}
\item dle druhů
\item dle účelu
\item dle vztahu ke změně objemu činnosit
\item z hlediska rozhodovacích procesů
\end{enumerate}

\section{Analýza bodu zvratu}
Bod zvratu - objem produkce, při kterém jsou výnosy rovny nákladům (průnik
přímky zisku s objemem produkce - průnik zisku s osou)

$$V = N$$
$$p \cdot Q = FN + vn \cdot Q$$
$$p \cdot Q - vn \cdot Q = FN$$

  
  


\end{document}
